<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Özel Rozet Aile Danışma Merkezi]]></title><description><![CDATA[Özel Rozet Aile Danışma Merkezi’nde alanında uzman psikologlar tarafından, yetişkin danışmanlığı, aile ve çift danışmanlığı, çocuk ve ergen danışmanlığı, zeka ve gelişim testleri, okumayı güçlendirme ve dikkat geliştirme programı başta olmak üzere; kurumsal alanda danışmanlık ve eğitimler verilmektedir.]]></description><link>https://rozetdanismanlik.com</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2019 09:10:40 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[EMDR Terapi Nedir]]></title><description><![CDATA[Rahatsız edici anı kayıtlarını, bilgisayarlardaki gibi, silme tuşuna basarak tamamen silmek mümkün olmasa da acı anıların etkisini azaltan…]]></description><link>https://rozetdanismanlik.com/makaleler/EMDR-terapisi-nedir/</link><guid isPermaLink="false">https://rozetdanismanlik.com/makaleler/EMDR-terapisi-nedir/</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Rahatsız edici anı kayıtlarını, bilgisayarlardaki gibi, silme tuşuna basarak tamamen silmek mümkün olmasa da acı anıların etkisini azaltan çeşitli yöntemler vardır. Günümüzde acı ve üzücü anıların etkisini yok etmek ya da azaltmak için, Türkçe açılımı “Göz Hareketleriyle Duyarsızlaştırma ve Yeniden İşleme” olan &lt;strong&gt;EMDR (Eye Movement Desensitization and Reprocessing)&lt;/strong&gt; tekniği oldukça etkilidir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francine Shaphiro tarafından Amerika Birleşik Devletleri’nde geliştirilmiş, ülkemize ise 1999 depreminde getirilmiştir. Günümüzde çocukluk veya yetişkinlik döneminde yaşanan rahatsız edici anılar, panik bozukluk, depresyon, kaygı, fobiler, komplike yas, yeme bozuklukları, obsesif kompulsif bozukluk, migren ve fantom ağrı, kompleks travma, stres kontrolü, performans geliştirme gibi pek çok konuya ilişkin destek sürecinde EMDR tekniğinden faydalanılmaktadır. Gündelik konularda ve kişisel gelişimle ilgili alanlarda da EMDR ile çalışılmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;  max-width: 383px;&quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/7563b031bccd2beeb91a1c26062da0d9/36493/eye-mov.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 34.46475195822455%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAHABQDASIAAhEBAxEB/8QAFgABAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQC/8QAFgEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAQAC/9oADAMBAAIQAxAAAAGW8HYs/wD/xAAYEAEBAAMAAAAAAAAAAAAAAAADAQQRE//aAAgBAQABBQLFO9XXUJah/wD/xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAEDAQE/AT//xAAWEQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAARH/2gAIAQIBAT8BZH//xAAZEAADAAMAAAAAAAAAAAAAAAAAARECQYH/2gAIAQEABj8Cr0XsFkf/xAAbEAACAQUAAAAAAAAAAAAAAAABEQAxYYGh4f/aAAgBAQABPyEBYZyjGQNnIcCZtP/aAAwDAQACAAMAAAAQ+/8A/8QAFhEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARAx/9oACAEDAQE/EIV//8QAFhEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAEFh/9oACAECAQE/EIyf/8QAGRABAQEAAwAAAAAAAAAAAAAAAREAIUFR/9oACAEBAAE/EKbg2esTgnUUE7XAs5gjUbv/2Q==&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;box-shadow:inset 0px 0px 0px 400px white;&quot;
        alt=&quot;alt text&quot;
        title=&quot;&quot;
        src=&quot;/static/7563b031bccd2beeb91a1c26062da0d9/36493/eye-mov.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/7563b031bccd2beeb91a1c26062da0d9/e33f8/eye-mov.jpg 293w,
/static/7563b031bccd2beeb91a1c26062da0d9/36493/eye-mov.jpg 383w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 383px) 100vw, 383px&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt; “Göz Hareketleri ile Duyarsızlaştırma”
&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;  max-width: 191px;&quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/2f8d48a7288992ed99333a2ed49add39/a3324/emdr.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 138.2198952879581%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAcABQDASIAAhEBAxEB/8QAGQAAAwADAAAAAAAAAAAAAAAAAAMEAQIF/8QAFAEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAP/aAAwDAQACEAMQAAAB669sjiMI3XyDisP/xAAcEAADAAIDAQAAAAAAAAAAAAABAgMABBESEyP/2gAIAQEAAQUCs3WJb6lgM5AmrqWswD+brtOTaWvIyk81oNSYmM//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAg/9oACAEDAQE/AR//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAg/9oACAECAQE/AR//xAAfEAACAQQCAwAAAAAAAAAAAAAAAQIDESExEBJRYYH/2gAIAQEABj8ClJeMFNL6ZYvRZM1cdTsurJRp7Yoyyy0kStffH//EAB0QAQACAgMBAQAAAAAAAAAAAAEAESExQXGhEGH/2gAIAQEAAT8hXIXgl6zTbh+ROgHuL+6BMwLM81bhcIDdeTQfdRigvI93OTDLZ8GX5//aAAwDAQACAAMAAAAQeAUw/8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAIP/aAAgBAwEBPxAf/8QAFhEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAEBEB/9oACAECAQE/EIXT/8QAHxABAAMAAQQDAAAAAAAAAAAAAQARIXEQMUFRYYGh/9oACAEBAAE/EEAbWFqvaq7y1qDBV4gvL+TEAXSCVMHL8AJKVgtTcrnmAC5VoX7ijbBxR4UfUaYPMsJe7xNDcKGYMPczoirKOEhsscLjOn//2Q==&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;box-shadow:inset 0px 0px 0px 400px white;&quot;
        alt=&quot;alt text&quot;
        title=&quot;&quot;
        src=&quot;/static/2f8d48a7288992ed99333a2ed49add39/a3324/emdr.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/2f8d48a7288992ed99333a2ed49add39/a3324/emdr.jpg 191w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 191px) 100vw, 191px&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt; “EMDR Aleti”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danışan terapistin sağa ve sola hareket eden parmağını gözleri ile takip eder. Bu takip şekli ile danışanın beyninin sağ ve sol yarı küresi etkinleşir. Bu etkinleşme EMDR için geliştirilmiş olan çeşitli aletler aracılığı ile de yapılmaktadır. Bu tercih uzman ve danışan ile birlikte yapılır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EMDR terapisinde 8 aşamalı, üç yönlü (geçmiş, şimdi, gelecek) bir protokol uygulanır. Hedef, geçmişte yaşanan anıların yeniden işlenerek duyarsızlaşmanın sağlanmasıdır.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Destek aldığınız uzmanın bu konuda eğitim almış olması çok önemlidir. Bu konuda eğitim almış olan uzmanın sizin EMDR ile calışmaya uygun olduğunuza karar vermesi halinde uygulanabilir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;EMDR hipnoz değildir, hipnoz farklı bir yöntemdir. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;EMDR zararlı bir yöntem değildir, bu konuda eğitim almış ruh sağlığı uzmanıyla güvenle çalışabilirsiniz. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;EMDR kontrolünüz dışında olan bir süreç değildir, destek aldığınız uzman ile bilinçli bir işbirliği içinde çalışabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;EMDR ile ilgili daha fazla bilgi için &lt;a href=&quot;https://zelihaozata.com.tr/blog/2019-06/g%C3%B6z-hareketleri-ile-duyars%C4%B1zla%C5%9Ft%C4%B1rma-ve-yeniden-i%C5%9Fleme-emdr/&quot;&gt;tıklayın&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Disleksi Bir Okuma Güçlüğüdür]]></title><description><![CDATA[Albert Einstein, Thomas Edison, Leonardo da Vinci, John Lennon, Wright Kardeşler, Walt Disney, Pablo Picasso, Agatha Christie, Richard…]]></description><link>https://rozetdanismanlik.com/makaleler/disleksi-bir-okuma-guclugudur/</link><guid isPermaLink="false">https://rozetdanismanlik.com/makaleler/disleksi-bir-okuma-guclugudur/</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Albert Einstein, Thomas Edison, Leonardo da Vinci, John Lennon, Wright Kardeşler, Walt Disney, Pablo Picasso, Agatha Christie, Richard Branson, Jamie Oliver, Henry Ford, Muhammed Ali, Steven Spielberg, Magic Johnson, Ikea kurucusu Ingvar Kampard… ünlü dislektiklerdendir.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Günümüzde özgül öğrenme güçlüğü, yaygın olarak “disleksi” olarak anılsa da disleksi, “özgül öğrenme güçlüğü” nün alt basamaklarından biridir. Öğrenmede zorlanma çocuklarımızda kaygı ve mutsuzluğa yol açabilmektedir. Geleceğin toplumunu oluşturacak olan çocuklarımızda yol açtığı akademik ve duygusal sorunlar nedeniyle Özgül Öğrenme Güçlüğü toplumsal bir sorundur. Bugün eğitim sisteminde her beş çocuktan en az birinin disleksi olduğu bilinmektedir. 1- 7 Kasım Disleksi Farkındalık Haftası ve Akademidisleksi Kurumu’nun başlattığı “Türkiye Disleksi Hareketi” sosyal sorumluluk projesi ile bu konudaki farkındalığın artması amaçlanmaktadır. Türkiye Disleksi Hareketi projesinde Türkiye genelinde 55 gönüllü, Bursa’dan da 6 gönüllü bu farkındalık için okullarda sınıf öğretmenlerine seminerler vermektedirler. Ben de, Türkiye Disleksi Hareketi Bursa gönüllüsü olarak, eylül ayı ile birlikte bu konudaki mücadeleye destek vermeye başladım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disleksik çocuklar genellikle harf-hece atlayarak, kelimelerin sonlarını uydurarak, harflerin/hecelerin yerlerini değiştirerek, seslerini birbirine karıştırarak (b-d, p-g gibi) okuma yaparlar. Satır takibinde ve okuduklarını anlamakta zorlanırlar. Sözcük dağarcıkları gelişmiş olsa da kelimeler ve anlamları arasında düşünsel bağlantı kurmakta güçlük çekerler. Deyimler, atasözleri ve mecazları anlamakta soyut düşünmekte güçlük çekebilirler. Kısaca okuma becerisini kazanmak onlar için oldukça zordur. Bu becerilerini geliştirmek için öğrenmede farklı yöntemlere gereksinim duymaktadırlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1896 yılında İngiliz göz doktoru olan W. Pringle Morgan bu duruma “doğuştan kelime körlüğü” adını verilmiştir. Disleksiyle baş etmek için eskiden göz eğitimleri yaptırılıyordu. Daha sonra yapılan çalışmalar ise disleksinin görmeyle ilgili bir bozukluk olmayıp dil sistemiyle ilgili bir farklılık olduğunu ortaya koydu. Günümüzdeki bilgilerin ışığında, özel bir öğrenme güçlüğü olan disleksi kalıtsal ve nörolojik kökenlidir. Bu nörolojik farklılık kişinin farklıtext in bold düşünme ve öğrenmesine neden olur.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;DSM-5‘e göre Özgül Öğrenme Güçlüğü:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gerekli eğitim ve destek verilmiş olmasına karşın en az 6 ay süreyle aşağıdaki belirtilerin en az birinin olması:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Okumada zorlanma veya yanlış okuma;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Okuduğunu anlama güçlüğü&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Harf karıştırma ve yazma güçlüğü&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yazılı anlatım güçlüğü&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sayıları algılama ve hesaplama güçlüğü&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Matematiksel akıl yürütme ve problem çözme güçlükleri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Okul becerilerinde ölçülerek gösterilen gerilik.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Öğrenme güçlükleri okul yıllarında başlar ama tam olarak etkilenme olmayabilir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Öğrenme güçlüğünü açıklayacak bir neden olmamalı. Görme, işitme, ruhsal problem ve lisan ve eğitim metodu yetersizliği olmamalıdır.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Disleksi Ne Değildir?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Disleksi zihinsel bir engel değildir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disleksi bir hastalık değildir. Tıbbi bir tedavisi, ilacı yoktur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disleksi duyu organları ( görme , işitme…), duygusal, davranışsal bozukluklar nedeniyle öğrenememe durumu değildir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disleksi her seferinde üstün zekalı olmak değildir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Çoğu dislektiğin olağanüstü yetenekleri olmayabilir.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Disleksi ile Başa Çıkma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Disleksi özel eğitim yoluyla oldukça başaçıkılabilir bir düzeye getirilebilir. Yine de dislektik birey bu özelliklerini yaşamının sonuna kadar muhafaza eder. Disleksinin çocuğun yaşam becerisini kazanma ve sürdürme sürecine etkisini azaltmak için erken tespit edilmesi çok önemlidir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Okuma güçlüğü yaşayan çocuklar için geliştirilmiş olan Türkçe- Prep programı ile çocukların okuma becerileri desteklenebilmektedir. 2017 yılında standardizasyonu yapılan bu program sayesinde çocuklar klasik yöntemlerden farklı yollarla okuma yazma becerilerini güçlendirebilmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ülkemizde Disleksi tanısı ile rapor alan çocuklar devlet tarafından karşılanan “özel eğitim” desteğini alabilmektedirler. Bunun için önce bir çocuk psikiyatristinden randevu almak ve tanı ile birlikte rapor için ilgili işlemleri başlatmak gerekmektedir. Sağlık kurulu raporu çıktıktan sonra Rehberlik ve Araştırma Merkezi (RAM)’ nden eğitsel değerlendirme raporu alınır. Bundan sonraki adımda, aldığınız raporlar ile seçtiğiniz bir Özel Eğitim ve Rehabilitasyon Merkezi’nden ücretsiz özel eğitim desteği alabilirsiniz. Özel Eğitim Öğretmenliği mezunu olan ya da bu alanda uzmanlaşmış öğretmenler ile bu alanda çalışan psikolog ve rehber öğretmenlerden bu desteği alabilirsiniz. Destek aldığınız kişinin uzmanlık alanını sormayı unutmayın. Disleksi ile ilgili ücretli ya da ücretsiz özel eğitim ve psikolojik destek hizmetini almak çocuğunuzun okuma becerisi ve diğer yaşamsal becerileri kazanması için gereklidir.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Duygulara Yönelik Beceriler]]></title><description><![CDATA[İnsanlar, duyu ve duygularıyla yaşamaktadır. Duyu ve duyguları önce tanımak ve anlamak sonra da kontrol etmek yaşantımızın en önemli…]]></description><link>https://rozetdanismanlik.com/makaleler/duygulara-yonelik-beceriler/</link><guid isPermaLink="false">https://rozetdanismanlik.com/makaleler/duygulara-yonelik-beceriler/</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;İnsanlar, duyu ve duygularıyla yaşamaktadır. Duyu ve duyguları önce tanımak ve anlamak sonra da kontrol etmek yaşantımızın en önemli yönlerinden biridir. Duygular, olayın kendisinden çok o olaya yapılan öznel değerlendirmeyle ilgilidir. Her insanın hissettiği duygular farklıdır ve farklı şekilde ortaya çıkabilir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duyguları tanımak, farklı duyguların bizim için bütünüyle ne ifade ettiğini bilmektir. Mutluluk, kızgınlık, korku, üzüntü ve gibi temel duyguların dışında farklı duygular vardır. Duygularımızı isimlendirmemiz, derinlerde biriktirip uzun süreler sonra şekil değiştirmiş olarak karşımıza çıkmalarını engeller. Duyguları bilmekte zorlanan birey başkalarının duygularını anlamakta da zorlanacaktır bu da sosyal etkileşimlerde güçlük yaratabilmektedir. Anne babaların çocukları ile ilişkilerinde duyguları tanımlamayı öğretmeleri de bu nedenle önemlidir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çocuklar da tüm duyguları yaşar ancak yetişkinler gibi ifade edemez. Duygular hakkında konuşmak, çocukların kendi duygularını anlamasına, isimlendirmesine, başkalarının duygularını anlamasına ve böylece sosyal yaşamlarını kolaylaştırmasına yardımcı olur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nasıl davranacağımızı belirleyen düşünceler, duygular ve beden duyumumuzdur. Dolayısıyla duygularını anlayan kişi davranışlarını istediği gibi yönetebilir. Duygusal gelişimde öğrenmenin etkisi büyüktür. Birey deneyimleriyle, kendini ve çevresini gözlemleyerek, model alarak olayların hangi duyguyu yaratacağını öğrenir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duyguları ifade etmek ise, ne hissettiğini tanımlamak ve dışa vurmaktır. Başka bir deyişle, hissettiğiniz duygu olumlu ya da olumsuz ne olursa olsun hem sözlü hem de sözsüz anlatabilme becerisidir. Duyguları ifade edebilmek öğrenilebilir bir beceridir. Yetişkinlerin, çocukların duygularını ifade etmelerini sağlamaya yönelik destekleyici ve model olacak bir yaklaşım göstermeleri gerekmektedir. Olumsuz duyguları ifade edin ve çocukların ifade etmesini de destekleyin. İfade edilemeyen duygular olumsuz davranış olarak ortaya çıkabilir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sosyal etkileşimlerin temelinde başkalarının duygularını yorumlayabilmek ve bunlara tepki gösterebilme becerileri vardır. Anlaşılmak insanın en temel ihtiyaçlarından biridir. Çevremizdekilere uygun tepkiler vermek daha anlamlı ve derin ilişkiler kurmamızı sağlar. Çocuklarla etkileşimde onların duygularını anlamaya çalışmak ve anladığınızı ifade etmek onların da başkalarının duygularını anlama ve ifade etmelerini destekler. Duygularının anlaşıldığını fark eden çocuklar, tepkileri ayırt edebilir, sınırları ve kuralları daha kolay öğrenebilir.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olumsuz duygulardan kaçmak mümkün değildir. Çocuklara bu duyguların da var olduğunu göstermek gerekmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çocukların olumsuz duyguları uygun şekilde ifade edebilmesi için model olmalısınız. Öfke duygusunu yönetmek için, bağırmadan, sakin bir şekilde sadece olaya odaklanıp duyguyu tanımlayabilirsiniz.
Çocukların kendi duygularını tanımları ve rahatça ifade edebilmeleri için önce siz gün içinde yaşadığınız duyguları isimlendirerek paylaşmalısınız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duyguların doğrusu yanlışı yoktur, yaşadığınız ve çocukların  yaşadığı duygulardan korkmayın…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yararlanılan Kaynaklar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ataş, T., Efeçınar, İ. (2017). Çocuklar İçin Gerçek Yaşam Becerileri, Remzi Kitapevi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Özyürek A., Şahin, F. (2005). 5-6 Yaş Grubunda Çocuğu Olan Ebeveynlerin Tutumlarının İncelenmesi GÜ, Gazi Eğitim Fakültesi Dergisi, Cilt 25, Sayı 2 19-34&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ünal, F. (2007). Çocuklarda Empatinin Gelişimi: Empatinin Gelişiminde Anne-Baba Tutumlarının Etkisi, Millî Eğitim Dergisi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Verdiğimiz Diğer Hizmetler]]></title><description><![CDATA[a) Prep Programı: Prof. J. P. Das tarafından geliştirilmiş ve PASS teorisinin eşzamanlı ve ardıl işlem özellikleri üzerine kurulmuş bir…]]></description><link>https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/diger-hizmetler/</link><guid isPermaLink="false">https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/diger-hizmetler/</guid><pubDate>Fri, 11 May 2018 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;a) &lt;strong&gt;Prep Programı:&lt;/strong&gt; Prof. J. P. Das tarafından geliştirilmiş ve PASS teorisinin eşzamanlı ve ardıl işlem özellikleri üzerine kurulmuş bir okumayı geliştirme programıdır. Yaş ve sınıf düzeyi farketmeksizin, okuma eğitimi almış ancak kendisinden ve yaşından beklenen düzeyde okuma yapamayan çocuklar için uygundur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b) &lt;strong&gt;Attentioner Programı:&lt;/strong&gt; Attentioner ile Dikkatimi Topluyorum Programı, 7-14 yaş çocukların dikkat ve ilgili tüm yürütücü işlevlerini etkili bir biçimde geliştiren bireysel ve grup olarak uygulanan, çocukluk çağına uygun elementlerle desteklenmiş eğlenceli bir programdır. Almanya Bremen Üniversitesi’nde nöropsikolojik tabanlı bir program olarak geliştirilmiştir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c) &lt;strong&gt;EMDR Tekniği:&lt;/strong&gt; Göz Hareketleriyle Duyarsızlaştırma ve Yeniden İşleme (EMDR), birçok farklı ekollerinden öğeleri içeren, farklı durumlara özel standartlaştırılmış protokolleri bulunan, özellikle travmaya maruz kalmış kişiler üzerinde etkinliği kanıtlanmış, bütüncül bir yöntemidir.
(&lt;a href=&quot;/makaleler/EMDR-terapisi-nedir/&quot;&gt;EMDR Terapi Nedir&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[SAS Dinleti Programları]]></title><description><![CDATA[SAS Metodu, kulaklıklar aracılığı ile müziği, tonları ve konuşmaları birer araç olarak kullanarak beynin iki yarı küresi arasındaki…]]></description><link>https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/SAS-dinleti-programlari/</link><guid isPermaLink="false">https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/SAS-dinleti-programlari/</guid><pubDate>Thu, 10 May 2018 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;SAS Metodu, kulaklıklar aracılığı ile müziği, tonları ve konuşmaları birer araç olarak kullanarak beynin iki yarı küresi arasındaki aktivasyonu geliştirmeyi amaçlamaktadır. 3 yaş sonrası her yaş grubuna uygulanabilen ve temelde bireye özgü hazırlanan müzik ve ses tabanlı beyin eğitim programıdır. Nörogelişimsel bozukluklar, öğrenme becerisi ve akademik başarı, iş ve özel hayatın getirdiği zorluklarla başa çıkma, yaşın ilerlemesiyle ortaya çıkan bilişsel sorunlarda uygulanabilir.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;SAS Dinleti Programları, beyin fonksiyonlarını geliştirmek için tasarlanmıştır. Dinleti programları çok kısa bir sürede bireylerin yaşam kalitelerinin artmasında yardımcı olur. Beynin düşünme, öğrenme, konuşma, beden kontrolü gibi ilgili merkezlerini uyarır ve beynin her iki hemisferinin daha hızlı ve dengeli bir iletişim kurmasına yardımcı olur.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;SAS-Smart Dinleti Programı | &lt;em&gt;Akademik Başarıda Çocuklar ve Gençler için.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dikkat &amp;#x26; Hiperaktivite | DEHB (Dikkat Eksikliği ve Hiperaktivite Bozukluğu)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Okuma &amp;#x26; Yazma | &lt;a href=&quot;/tags/disleksi/&quot;&gt;Disleksi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Davranış &amp;#x26; Motivasyon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anlama &amp;#x26; Hafıza&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;SAS-Boost Dinleti Programı | &lt;em&gt;Gelişimsel Sorun Yaşayan Çocuklar için.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Duyusal İşlemleme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tekrarlayan Davranışlar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dil &amp;#x26; Konuşma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sosyal Beceriler&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;SAS-Balance Dinleti Programı | &lt;em&gt;Duygudurum Bozukluğu Yaşayan Yetişkinler için.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kaygı &amp;#x26; Korku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Depresyon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Öfke Kontrolü&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yaratıcılık &amp;#x26; Üretkenlik&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;SAS-Life Dinleti Programı | &lt;em&gt;İleri Yaş Sorunları için.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bilişsel Bozukluklar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Duyma ve Ayırt Etme Becerisi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kurumsal Danışmanlık Hizmetleri]]></title><description><![CDATA[Kurumsal danışmanlık,  çalışanların işle ilgili performans ve memnuniyetlerini arttırarak, kurumun işlevselliğini, üretkenliğini ve…]]></description><link>https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/kurumsal-danismanlik-hizmetleri/</link><guid isPermaLink="false">https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/kurumsal-danismanlik-hizmetleri/</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Kurumsal danışmanlık,  çalışanların işle ilgili performans ve memnuniyetlerini arttırarak, kurumun işlevselliğini, üretkenliğini ve verimliliğini geliştirmek amacıyla verilen bir danışmanlık hizmetidir.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Çalışanların bireysel ve kurum içi gelişimlerini için uzman psikologlar tarafından bireysel ve grup olarak psikolojik danışmanlık hizmetleri verilmektedir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İşe alım süreçlerinde danışmanlık hizmeti verilmektedir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurumların  ihtiyaçlarına uygun eğitim programları düzenlenmektedir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İşyerinde Bireysel Psikolojik Danışmanlık Görüşmeleri&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Psiko-destek ve Kişisel Gelişim Eğitimleri: Kurum içinde farklı pozisyondaki çalışanlara veya şirketin geneline açık iletişim becerileri, çatışma çözme, öfke yönetimi, motivasyon arttırma, stresle baş etme, kriz yönetimi, problem çözme ve karar verme teknikleri, performans arttırma,  güven ve takım ruhu geliştirme gibi başlıklarda eğitimler düzenlenmesi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurumsal firmaları verdiğimiz hizmetler:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;İş Yerinde Bireysel Psikolojik Danışmanlık&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İK Biriminin Yapılandırılması&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yetkinlik Bazlı Personel Seçimi ve Değerlendirmesi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oryantasyon Çalışmaları&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kariyer Danışmanlığı&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İnsan Kaynakları Geliştirme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Çalışanlara Ana Baba Eğitimi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ekip Olma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stres Yönetimi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurumsal Eğitimler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yönetici Danışmanlığı&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Yetişkin danışmanlığı]]></title><description><![CDATA[Bireyin, davranış, duygu, düşünce ve beden duyumunu anlayarak, kendini daha iyi tanımasını ve  gelişimini destekleyen bir süreçtir…]]></description><link>https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/yetiskin-danismanligi/</link><guid isPermaLink="false">https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/yetiskin-danismanligi/</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bireyin, davranış, duygu, düşünce ve beden duyumunu anlayarak, kendini daha iyi tanımasını ve  gelişimini destekleyen bir süreçtir.  Akademik, kişisel, iş ve sosyal sorunlar ile başetme becerilerinin kazanılmasını amaçlar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İnsan, sorunlarla başederken günlük işlevselliği bozulmaya, yaşam kalitesi düşmeye, çevreyle ilişki ve iletişim sorunları yaşamaya başlamış ise bir uzmandan destek alması gerekir. Örneğin;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kendini ifade etmede güçlük,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uyku sorunları ve başa çıkma,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Performans kaygısı,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kaygı ve korku sorunları,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sınav kaygısı, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fobiler, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Panik sorunu,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yeme sorunları,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kendine güven sorunu,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İnsan ilişkilerinde problem yaşama, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Duygu kontrol sorunları,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Öfke ile başetme,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Başarı,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Depresyon, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stres yönetimi, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İş sorunları,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kişisel gelişim, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zaman yönetimi, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Somatizasyon ile başaçıkma, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Postpartum(doğum sonrası) depresyon,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ölüm ve kayıp,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kronik rahatsızlıklar ile başaçıkma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Travma, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doğal yaşamsal krizler (evlilik, doğum, terfi vb.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bireysel danışmanlık almanın yararları; &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Davranış değişikliğini kolaylaştırır. Yaşam kalitesini arttırır. Danışan kaçındığı, ertelediği sorunlarla yüzleşme fırsatı bulur. Kişinin kendisinde değiştirmek istediği şey daha kolay ve hızlı bir şekilde gerçekleşir. Gizlilik esasına dayanır. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Aile ve Çift Danışmanlığı]]></title><description><![CDATA[Aile ve çiftler arasında yaşanan sorunlarda, tüm aile üyelerinin gelişimini destekleyecek şekilde ilişkilerin geliştirilmesi ve yaşanan…]]></description><link>https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/aile-ve-cift-danismanligi/</link><guid isPermaLink="false">https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/aile-ve-cift-danismanligi/</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Aile ve çiftler arasında yaşanan sorunlarda, tüm aile üyelerinin gelişimini destekleyecek şekilde ilişkilerin geliştirilmesi ve yaşanan çatışmaların çözülmesi amaçlanmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çift ve aile danışmanlığında bireyden çok eş ve aile üyeleri arasındaki ilişkiye odaklanılır. Amaç, aile içi iletişim ile empati ve uyumu arttırarak ilişkiyi yeniden düzenlemektir. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Evlilik öncesi sorunlar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evliliğe hazırlık&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anne baba olmaya Hazırlık&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hamilelik ve Doğum sonrası sorunlar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anne babalık rollerine uyum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kıskançlık&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Duygusal sorunlar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İletişim sorunları&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Şiddet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Boşanma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yeniden evlenen çiftler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geniş aile sorunları&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Çocuklarla ilgili sorunlar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aileyi etkileyen travmalar, yaslar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Çocuk ve Ergen Danışmanlığı]]></title><description><![CDATA[Çocuk ve ergen danışmanlığı, aile ve çocuğu tanıyarak, yaşanan soruna yönelik çocuk ve ergen ile birebir yapılan çalışmalardan oluşmaktadır…]]></description><link>https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/cocuk-ve-ergen-danismanligi/</link><guid isPermaLink="false">https://rozetdanismanlik.com/hizmetlerimiz/cocuk-ve-ergen-danismanligi/</guid><pubDate>Sun, 06 May 2018 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Çocuk ve ergen danışmanlığı, aile ve çocuğu tanıyarak, yaşanan soruna yönelik çocuk ve ergen ile birebir yapılan çalışmalardan oluşmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çocuk ve ergen sürece, yetişkinin veya ebeveynlerinin yönlendirmesiyle katılır. Bu nedenle, işbirliği her zaman kolay olmayabilir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çocuk ve ergen danışmanlığında ailenin hatta bazen okulun da işbirliği içinde olması sürecin daha hızlı sonuçlanmasını destekler. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fobi, Kaygı, Korku sorunları &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tikler, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cinsellik, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enürezis, enkoprezis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kardeş kıskançlığı, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yalan söyleme,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tırnak yeme-parmak emme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tuvalet eğitimi, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İnternet ve bilgisayar bağımlılığı, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Takıntılar, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sınav kaygısı&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Travma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Okul çağı ve uyum sorunları&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ders başarısızlığı,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Depresyon,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akran zorbalığı,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yeme sorunları, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İnatçılık,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İstismar, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sosyal beceri geliştirme, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İçe kapanıklık&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uyum ve davranış sorunları &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Öfke ve saldırganlık&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yas ve ölüm kavramı&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ergenlik dönem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item></channel></rss>